Mike - 
    Dalam sebuah website biasanya user haya memasukkan password/ login sekali saja, namun
    mampu masuk ke halaman lain tanpa login lagi.  Informasi atau data login user tersebut 
    mampu disimpan dan digunakan kembali sehingga mampu memaksimalkan kinerja dan efektifitas
    suatu website. Kemampuan rmengingat informasi tersebut dapat kita sesuaikan waktunya sesuai
    dengan keinginan programmer/ pemilik website. Fasilitas session dan cookie ini juga mampu 
    meningkatkan keamanan dari website sendiri, karena waktu pengaksesan user/ client dapat ddibatasi,
    sehingga jika waktu session habis, user atau client dapat memperpanjang waktu session atau mangakhiri session.

Bagaimana Session Bekerja?
-> Session di generate oleh webserver - SessionId disimpan di Cookie 
   Kita bisa set durasi session (setTimeout)
   ketika session sudah habis, dia bisa generate ulang

Lebih Lengkapnya ada disini[Pengertian Cookie dan Session] (https://www.ekoae17.com/2016/01/pengertian-cookie-dan-session-berserta.html)

Winda -

-> HasMap terdapat object dan key nya
    example
    <> HashMap<Integer, String> days = new HashMap<Integer,String>
    Jika terdapat key yang sama maka key yang terakhir yang di cetak

Juan -

Java servlet adalah komponen perangkat lunak Java yang memperluas kemampuan server. 
Meskipun servlet dapat merespons berbagai jenis permintaan, mereka paling sering menerapkan
wadah web untuk meng-hosting aplikasi web pada server web dan dengan demikian memenuhi syarat
 sebagai server web server servlet sisi-server

-> Service() hanya di panggil satu kali di lyfecylce

Safira 
    Lupa :D
Sushi -

-> Key bisa di isi type data

elda

 for(Map.Entry b: books.entrySet()){
            Buku buku = (Buku) b.getValue();
            System.out.println(b.getKey() + ": "+ buku.getTitle());
        }
-> Key dan nilai-nilai yang ditampilkan dengan memanggil metode getKey() dan getValue() 
yang didefinisikan oleh Map.Entry.


Ryan -

Buku bukuJava = new Buku("Tutorial Java", "Petani Kode");
        Buku bukuKotlin = new Buku("Pemrograman Kotlin", "Petani Kode");
        Buku bukuAndroid = new Buku("Pemrograman Android", "Petani Kode");
        
        // mengisi objek hashmap dengan objek buku
        books.put("java", bukuJava);
        books.put("kotlin", bukuKotlin);
        books.put("android", bukuAndroid);
        
catalina adalah servlet container

Aldi - 
-> JSP Java server Pages
<% %> untuk menggunakan Java & html di jsp

Bayu
-> Map itu tidak termasuk turunan dari collection

<penulisan Map>

HashMap<String, Buku> books = new HashMap<String, Buku>();

Fatiri
Tentan Session:
    -> Setiap orang masuk ke web menggunakan session, setiap browser nilai session berubah,
    Ketika pindah page session tidak terganti

Ragil

    ->Casting tidak bisa digunakan lebih dari 2 object
    Khusus
[Mengenal Fungsi Type Casting dalam Java] (https://www.wildantechnoart.net/2017/11/fungsi-type-casting-dalam-java.html)

Onggo

-> For ech bisa digunakan di map dengan menggunakan map entry

RifqiAmanullah

- Tentang Servlet
 -> Servlet itu teknology java yang berfungsi untuk menjalankan dari sisi server side untuk menanggapi sebuah request dan kemarin ternyata 
    servlet itu ada di class,
    beberapa method di servlet
    init()
    service()
    destroy()

Wahyu

WebApp
web.xml = untuk routing

cara penggunaan

  <servlet>
    <servlet-name>UsersServletList</servlet-name>
    <servlet-class>com.enigma.UsersServletList</servlet-class>
  </servlet>

  <servlet>
    <servlet-name>UsersServlet</servlet-name>
    <servlet-class>com.enigma.UsersServlet</servlet-class>
  </servlet>

  <servlet-mapping>
    <servlet-name>UsersServlet</servlet-name>
    <url-pattern>/input-users.java</url-pattern>
  </servlet-mapping>

  <servlet-mapping>
    <servlet-name>UsersServletList</servlet-name>
    <url-pattern>/users-list.java</url-pattern>
  </servlet-mapping>


Billy


Ilham

Topology tomcat
Cara kerja = otomatis mendeploy dan di jadikan folder dan mengextrack folder. folder itu menjadi folder web kita

Dedi 

Cara pemanggilan css/ di masukan kedalam directory WebApp
Jika anda ingin menggunakan css Di project anda, anda perlu menuliskan
<link href="/assets/style.css"> (tergantung dimana anda menyimpan file tersebut)


Adrika

Session : tentang session dan perbedaan 







